\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{tikz}
\usepackage{hyperref}
\usetikzlibrary{positioning,shapes,shadows,arrows}

\title{Projet Programmation Distribué}

\author{Fabi Ornella & Barrault Victor}
\date{\today}

\begin{document}
\maketitle
\newpage
	\section{Introduction}
	Le but de notre projet est de créer une application permettant d'enregistrer la liste des ingredients que l'utilisateur possède dans son frigo,
	et de lui générer une liste de recette que celui-ci peut faire avec ces ingredients.
	L'application est codée en javascript en utilisant le moteur NodeJS pour la partie backend (l'API REST) et en typescript pour le frontend, en utilisant
	le framework angular.
	Le site est découper en micro-service que l'on précisera par la suite, et il peut être lancé via kubernetes, ou par docker-compose
	\subsection{Qwikslabs}
	Victor - Security \& Identity Fundamentals : \newline
	\url{https://www.qwiklabs.com/public_profiles/76b4010c-8cc1-4d4c-ac45-af75f2c4cd7a/badges/1607312}\newline
	Victor - Deploy to Kubernetes in Google Cloud : \newline
	\url{https://www.qwiklabs.com/public_profiles/76b4010c-8cc1-4d4c-ac45-af75f2c4cd7a/badges/1607103}\newline
	Victor - Create and Manage Cloud Resource : \newline
	\url{https://www.qwiklabs.com/public_profiles/76b4010c-8cc1-4d4c-ac45-af75f2c4cd7a/badges/1574148}\newline
	Ornella - \newline
	
	\subsection{Déploiement}
	Le site est déployable de 3 manières distinctes : 
	\begin{itemize}
	\item En démarrant chaque services séparément : 
	\begin{itemize}
	    \item node am-microservice/index.js
	    \item node ingredients-microservice/index.js
	    \item node recipe-microservice/recipe.js
	    \item npm start frontend
	 \end{itemize}
	 \item Via docker (docker-compose)
	 	\begin{itemize}
	    \item docker-compose up dans le repertoire du projet
	 \end{itemize}
	  \item Via kubernetes
	 	\begin{itemize}
	    \item jsais pas
	 \end{itemize}
	 \end{itemize}
	 Le service frontee est accessible sur le port 4200, le service de gestion des ingredients sur le port 8080, le services de gestion des recettes sur le port 8081 et le service de gestion des comptes sur le port 8082.
	    
	\newpage
	\section{Format}
		\subsection{API REST}
			L'application est donc découper en micro-service qui s'occupe chacun d'une tache particulière :
			Il y a le micro-service account-manager, qui gère la création de compte, le micro-service ingredients, qui s'occupe de la gestion
			à la fois de la liste globale d'ingrédients du site et de la liste des ingredients de chaque utilisateurs, le micro-service recipe,
			qui s'occupe de gérer les listes de recette disponible sur le site, et enfin le micro-service de base de donnée.
			\newpage
			\centering
			\vspace*{1.5cm}%
			\hspace*{-3.5cm}%
			\begin{tikzpicture}
	        \node (UI-web) [rectangle, draw=black, fill=blue!40, rectangle split, rectangle split parts=2]{
	            \textbf{UI web}
	            \nodepart{second} {\begin{tabular}{c}
	                Interface utilisateur (AngularJS)
	            \end{tabular}}
	        };

	        \node (UI-android) [rectangle, draw=black, fill=blue!40, rectangle split, rectangle split parts=2, right=of UI-web] {
	            \textbf{UI Android}
	            \nodepart{second} {\begin{tabular}{c}
	                (Non développée)
	            \end{tabular}}
	        };

	         \node (Gateway) [rectangle, draw=black, fill=blue!40, rectangle split, rectangle split parts=2, below=of UI-web] {
	            \textbf{Gateway je crois ?}
	            \nodepart{second} {\begin{tabular}{c}
	                Je crois qu'il y avait ça mais je sais plus

	            \end{tabular}}
	        };

	        \node (Loadbalancer) [rectangle, draw=black, fill=blue!40, rectangle split, rectangle split parts=2, below=of Gateway] {
	            \textbf{LoadBalancer}
	            \nodepart{second} {\begin{tabular}{c}
	               Loadbalancer
	            \end{tabular}}
	        };

	        \node (ms-recette) [rectangle, draw=black, fill=blue!40, rectangle split, rectangle split parts=2,
	        below=of Loadbalancer] {
	            \textbf{Calculateur de recette}
	            \nodepart{second} {\begin{tabular}{c}
	                GET /ingredients\\
	                GET /ingredients/?name\\
	                POST /ingredients/?name\\
	                DELETE /ingredients/?name\\
	                PUT /ingredients/?name\\
	                GET /recette\\
	                GET /recette/?name\\
	                POST /recette/?name\\
	                DELETE /recette/?name\\
	                PUT /recette/?name\\

	            \end{tabular}}
	        };

	        \node (ms-ingredient) [rectangle, draw=black, fill=blue!40, rectangle split, rectangle split parts=2, left=of ms-recette] {
	            \textbf{Gestionnaire ingredients}
	            \nodepart{second} {\begin{tabular}{c}
	                GET /\\
	                GET /?name\\
	                GET /?id\\
	                POST /\\
	                PATCH /?name\\
	                PATCH /?id\\
	                DELETE /?name\\
	                DELETE /?id\\
	                GET /user/?email\\
	                GET /user/?email/?ingredient\\
	                POST /user/?email\\
	                DELETE /user/?email/?ingredient\\
	            \end{tabular}}
	        };

	        \node (ms-account) [rectangle, draw=black, fill=blue!40, rectangle split, rectangle split parts=2, right=of ms-recette] {
	            \textbf{Gestionnaire de compte utilisateur}
	            \nodepart{second} {\begin{tabular}{c}
	                GET /\\
	                GET /?email\\
	                POST /\\
	                DELETE /\\
	                PATCH /\\

	            \end{tabular}}
	        };
	        \node (BD) [rectangle, draw=black, fill=blue!40, rectangle split, rectangle split parts=2, below=of ms-recette] {
	            \textbf{Base de donnée}
	            \nodepart{second} {\begin{tabular}{c}
	               Base de donnée

	            \end{tabular}}
	        };
	         \draw[] (UI-web) -- (Gateway);
	          \draw[] (UI-android) -- (Gateway);
	          \draw[] (Gateway) -- (Loadbalancer);
	          \draw[] (Loadbalancer) -- (ms-recette);
	          \draw[] (Loadbalancer) -- (ms-account);
	          \draw[] (Loadbalancer) -- (ms-ingredient);
	          \draw[] (ms-recette) -- (BD);
	          \draw[] (ms-ingredient) -- (BD);
	          \draw[] (ms-ingredient) -- (ms-recette);
	          \draw[] (ms-account) -- (BD);
	    \end{tikzpicture}
        
		\subsection{Base de donnée}
    \begin{tikzpicture}
        \node (User) [rectangle, draw=black, fill=blue!40, rectangle split, rectangle split parts=2] {
            \textbf{User}
            \nodepart{second} {\begin{tabular}{c}
                id : int autoincrement primary key\\
                lastname : String \\
                firstname : String \\
                password : String \\
                email : String UNIQUE\\
            \end{tabular}}
        };

         \node (Ingredientslist) [rectangle, draw=black, fill=blue!40, rectangle split, rectangle split parts=2, below=of User] {
            \textbf{Ingredients lists}
            \nodepart{second} {\begin{tabular}{c}
                iid : int autoincrement primary key\\
                proposer id : id foreign key\\
                proposed date : id foreign key\\
                name : String

            \end{tabular}}
        };

        \node (Recipelist) [rectangle, draw=black, fill=blue!40, rectangle split, rectangle split parts=2, right=of Ingredientslist] {
            \textbf{Recipe lists}
            \nodepart{second} {\begin{tabular}{c}
                id : int autoincrement primary key\\
                proposer id : id foreign key\\
                name : String

            \end{tabular}}
        };

        \node (Useringredients) [rectangle, draw=black, fill=blue!40, rectangle split, rectangle split parts=2, below=of Ingredientslist] {
            \textbf{Ingredients  de l'utilisateur}
            \nodepart{second} {\begin{tabular}{c}
                id : int autoincrement primary key\\
                proposer id : id foreign key\\
                name : String

            \end{tabular}}
        };
        \node (Recetteingredient) [rectangle, draw=black, fill=blue!40, rectangle split, rectangle split parts=2, below=of Recipelist] {
            \textbf{Ingredient de recette}
            \nodepart{second} {\begin{tabular}{c}
                id recette : int autoincrement primary key\\
                id ingredient : id foreign key\\

            \end{tabular}}
        };


    \end{tikzpicture}
    \newpage
	\section{Explication}
\end{document}
